# Wi-Fi

wifi 技术诞生和演进、企业WLAN的发展历程、企业WLAN所面临的变革和挑战

POS机制造商NCR在为商超等客户提供服务时，发现每次改变店面都需要为POS机重新布线，费时费力。1988年，NCR、AT&T、朗讯退出WaveLAN，实现POS机无线化接入。
该技术促进了IEEE 802 LAN/MAN 标准委员会在 1990 年成立了 802.11 无线局域网工作委员会开始制定 WLAN 的技术标准。
